%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{graph35}
\usepackage[a5paper,margin=0.7cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt}
\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{center}
  \large
  Utilisation de la calculatrice
  \hrule
\end{center}

\begin{exercice}[Utilisation de la calculatrice]
  Le but de l'exercice est de calculer, à la calculatrice, les indicateurs (médiane, quartiles, écart interquartile, moyenne, valeurs extrêmes, etc.) des deux séries suivantes.
  \begin{enumerate}[(a)]
    \item 13, 7, 24, 20, 12, 14, 15, 15, 10, 22, 5, 6
    \item \begin{tabular}{l|c|c|c|c|c|c|c|c|c}
        Valeurs & 5 & 7 & 13 & 14 & 15 & 18 & 19 & 22 & 23 \\
        \hline
        Effectifs & 1 & 2 & 2 & 6 & 7 & 10 & 32 & 2 & 3 \\
      \end{tabular}
  \end{enumerate}

  Toute les manipulations se font dans le menu Statistiques \menu{STAT}{2}.
    
  \begin{enumerate}[{Série} (a)]
    \item \begin{enumerate}[1.]
        \item Entrer la liste des valeurs en colonne, dans l'une des listes.
        \item Vérifier la configuration, dans le menu \function{CALC-b} \function{SET-b} :
        \begin{description}
\item[Ligne \texttt{1Var XList}] Le numéro de la liste que vous avez utilisée.
\item[Ligne \texttt{1Var Freq}] Le nombre \texttt{1}, puisque chaque valeur n'apparaît qu'une fois.
\end{description}
\item Retourner dans le menu précédent, et calculer les estimateurs : \function{CALC-b} \function{1VAR}.
        \item Déterminer les : moyenne, minimum et maximum, premier et troisième quartiles, écart interquartile, médiane, écart type.
      \end{enumerate}
    \item \begin{enumerate}[1.]
        \item Retourner dans le menu précédent, puis entrer la liste des valeurs et celle des effectifs.
        \item Vérifier la configuration, dans le menu \function{CALC-b} \function{SET-b} :
        \begin{description}
\item[Ligne \texttt{1Var XList}] Le numéro de la liste que vous avez utilisée.
\item[Ligne \texttt{1Var Freq}] Le numéro de la liste dans laquelle vous avez entré les effectifs.
\end{description}
        \item Déterminer les mêmes indicateurs qu'à la question précédente.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{corrige}~
  \begin{enumerate}[{Série} (a)]
    \item
      \begin{description}
      \item[Moyenne] 13,58 ;
      \item[minimum et maximum] 5 et 24 ;
      \item[premier et troisième quartiles] 7 et 15 ;
      \item[écart interquartile] $15-7=8$ ;
      \item[médiane] 13,5 ;
      \item[écart type] 5,88.
      \end{description}
    \item
      \begin{description}
      \item[Moyenne] 17,46 ;
      \item[minimum et maximum] 5 et 23 ;
      \item[premier et troisième quartiles] 15 et 19 ;
      \item[écart interquartile] $19-15=4$ ;
      \item[médiane] 19 ;
      \item[écart type] 3,37.
      \end{description}
  \end{enumerate}
\end{corrige}

\end{document}
